<學普通話13億市場?>BBC：中國部份地方只有40%人懂普通話

中國表示，希望在2020年前讓80%的中國公民能夠說普通話。

中國政府表示，目前普通話使用者的比例是70%，因此仍然有4億人說其他方言和語言。

中國還希望提高教師說普通話的能力，特別是在少數民族地區教師講普通話的能力。

中國有大量地方方言，中國政府希望縮小地區和不同地區人群的差異。

記者說，在中國一些地方，一個鄉村裏的村民可能不明白隔兩個村莊以外人的方言。

中國政府希望改變目前的狀況。儘管在大城市的大部分人懂普通話，但在中國一些地方只有40%的人能夠說普通話。

普通話，國語
普通話以北京語音為標凖音，以北方話為基礎的方言，是聯合國官方工作語言之一。

中國國民政府曾經在30年代將標凖化的漢語稱為中華民國國語。1949年中共建政後將"國語"改稱為"普通話"。

1956年中國政府將普通話定義為以北京語音為基礎音，以北方話為基礎方言、以典範的現代白話文著作為語法規範的標凖語言。

雖然中國大力推廣普通話，但統計說在2014年30%的人口，也就是四億多人，仍然不會說普通話。

方言，語言
中國當局表示，他們要讓所有新教師通過標凖的說普通話考試，還說可以利用在線遠程授課讓不同民族的教師能夠學習普通話。

當局推廣普通話也遭遇到不同地方的阻力，反對者認為強制推廣普通話是消滅地方文化和民族文化。

2014年當局一度試圖取消比鄰香港的廣東省的廣東話廣播和電視節目，但是受到當地說廣東話的民眾的強烈反對。

中國是世界上人口最多的國家，在中國幅員960萬平方公里的國土上生活的總人口達到了13.5億。

除了人口佔多說的漢族外，中國還有55個官方承認的少數民族，其中大多數少數民族說不同的語言。

講緊香港澳門囉 40％

香港澳門不嬲喺呢D調查唔計入中國

今次計埋

中國所有省都有自己語言

湖南四川河北上海東北方言

連廣東都有福建潮州客家話

有乜奇

你搵殘體字就班基層
就咪預佢地有操多語言能力

逐步揭穿支那propaganda下嘅真面目

講普通話係漢族？講廣東話係粵族？

lm

因為另外果60% 唔係人

西方列強忙我國之不死

尤其瑞典、英國

計城市人口咪接近100囉
鄉野郊區d人鬼有人理
起碼共產黨唔理先